bmw 328i 變速器故障

渣渣下冇啦啦出code 想問下有咩原因會咁

跌錢

原因係因為你買歐洲車

有冇改過 行左幾km
轉波有冇chok

歐洲車

要篤電腦睇下咩事

行左11萬幾公km 轉波冇chok

有冇換過波箱油？

接左手冇換過唔知上手幾時換

篤機睇下咩事啦…呢d code好多因素…小事可以好快搞店，唔駛點跌錢。但可大可小

換過波箱油既話…就做定心理準備啦

換過反而壞？

歐洲車好多都唔會預你換。

如果唔係大修過波箱 or其它特別情況換波箱油，BMW既就真係唔好搞佢。

p.s自己好多客都奶晒野之後過黎換波箱 廠都有好多呢d case....日本車同歐洲車唔到

*唔同

thx ching 咁我唔使成日擔心要換啦

所以都係check下睇下咩事先

yup
detail既可以p.m

幫你check番廠有無record都得

所謂life time 波箱
即係唔比你換波箱油/設計到好難換
等你換唔到油快啲拉柴換波箱
又賺四萬幾

巴打 想問下328i 100km 大約要幾多油耗？

正常咁行大約8-9L 100km .我試過最行油7L/100km

2000cc turbo 黎講，好慳油 $1.2/km

2000cc 都渣到呢個數算好慳油
但320D 車價又太貴

信個不知名網友都唔信ZF，人地官方連oil change kit都出埋，你唔鍾意用原裝嘅買Febi都得，仲有幾間大廠都有出ZF波箱用既oil change kit，包一個油pan同起碼4L油做partial change，之後cycle gears再補足油同做adaptation reset就基本上搞掂，只係真係有好多車房連咁簡單嘅嘢都做唔嚟，或者車主根本係冇腦，揸到散哂完全郁唔到之前一刻先去換油，個波箱咁嘅情況下再換波箱油就蛇都死啦

根本常職就係所有潤滑油都會老化，你真係冇常識嘅，睇番ZF個官方guideline，直頭寫到明俾你睇d油會aging，叫你最遲一80000-120000km或八年後一定要apply一次oil change kit。

“Depending on the driving style, ZF recommends a transmission oil change every 80,000 to 120,000 km or after eight years at the latest.”

BMW話lifetime，當然啦，佢都唔係講緊你條命，佢係講緊個波箱條命咋嘛，就係100000km囉， no magic，語言偽術。你波箱啲油夠期都唔換波箱油嘅話，咪死波箱囉，哩d就叫求仁得仁。

有冇好車房介紹？換1 次幾錢左右？